我和你最接近時候只有零點零一公分《新手》

第一次寫文，想講述一點往事

感情的故事總是教人留戀，雖然每一個人的故事都大同小異，但又百看不厭。我不例外，我都有屬於我不會忘記的人和事，有一個就算要永墮輪迴都不願忘記的人

黃家衛的重慶森文說：每天你都有機會和別人擦肩而過，你也許對他一無所知，不過也許有一天他會成為你的朋友或者知己……

當初我認識的時候是數年前的夏天，那時我根本不會察覺到原來當前那個女孩是我將要學習和面對的情劫，一個參一生都未必參透的一道難題。你有抑鬱，嚴重到食藥，收起自己，我在往後日子好幸運同時都好努力咁拿出了比常人一百倍努力去走進你世界，那時的愛情簡單順利得令人目眩神迷。

每天短訊夜半時分，明明你已熟睡，但又忍不住爬了下床跟我說晚安，原因是怕我會擔心。我又會不睡陪你談天說地
再在往後到，大家的相處模式不同，你再無留戀地勸我放低！

最後那天，我着急拉住你談到街上的人都望住，之後又找了餐廳談。那日我點了一份牛肉丼，你勸我食多點，但我一啖都沒食到

故事會慢慢由頭敍述出來

加速

首先讓我把片段倒帶回到數年前
那年我邊讀住自資學位邊重考公開試，最後食屎撞棍成功，然後入讀了屯門大學
那年夏天不似現在那麼熱，沒有名牌衣服也沒有名牌錶，只有一個人，一個背包
那年我還沒學懂抽煙

O camp 大概是每個剛入大學都會憧憬的活動，每一個大學新鮮人剛進入新環境都害怕自己被大隊掉低遺忘。同時，好多的宿舍 、學會都不懷好意地找不同的目標，有的想識識識食入世未深，年輕貌美的freshman ,有的深明上庄痛苦又或是繼續想延續大學所標榜的博盡無悔，急於找freshman接手的庄員們。

黃偉文說我不希望讓人知道我還耿耿於懷，所以會刻意更改文中的一些名字。我好同意，所以這個故事我就叫做健三，取自一套我好喜歡的日戲求婚大作戰。

講翻ocamp ,由於我入讀屯門大學時我已經不算是新鮮人，所以對ocamp都沒咩特別想去，但由於學校要求我選了一間宿舍，然後又強制參加了一個學校要求每個新生都參加的新生營。而組員編排按照自己hall的新生編排。

剛report完，我找到了自己的組，然後一輪自我介紹
*大家好我是你們的組爸，組媽，大家多多指教*
*大家好，我叫做健三*
*大家好，我叫做joe*
*大家好，我叫做Steven *
*大家好，我叫做椰子*

呢個叫做椰子的女仔，就是呢故事的女主角
人的稱呼反映了兩個人的關係和親密程度
後來我們稱呼對方轉換了她多不同的稱呼
由一開始的椰子，到後來叫大家的中文全名，之後變了玩笑的少爺，書童，老爺、妾身，Dear 到最後的稱呼變成對不起和陌生人
說回這一個女孩給我的第一個感覺，給我感覺是冷冰冰，甚麼人都不願交談，長得十分娟好，大大的臉，臉上有種自然不需脂粉的紅，穿了一件背心熱褲，典型的大學女孩打扮。我其實早已厭倦了扮熱情識朋友的freshman 心態，所以好多時都是默默安靜地觀察他們的活動。
我看出了組爸們對這個叫椰子的女孩好有興趣，玩活動時不時接近，聊天。我當然不會去阻止他們搵食啦。何況我都懶得去合群

大學強制的ocamp其實好正氣和無聊，我本住不問世事的心，好快就到了尾聲。而這個是我和故事女主角第一次相遇的情況

這個故事文筆上不會好流暢，我諗到甚麼就會寫甚麼
因為我寫的不是一本小說，一個作品
而是屬於我自己，無比珍貴的回憶
記得讀書時，講到詩的美學
詩者，志之所之也。在心為志，發言為詩。情動於中，而形於言
而這裡的文字就是我的詩，情感的所在

支持你啊